【颱風追擊】1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT（26W）#25

颱風追擊：熱帶氣旋 山竹

1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT (26W)
來源：泰國
意義：一種水果

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

老灣機城留名

推

LM

真係boy

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的自動更新圖已收起，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

緊係lm 主post

出面三個post

出面3個post

lm

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

各位準備好迎戰既朋友，而家係驚緊定期待緊

開始爭po 開

頂以為冇人開sor

留名

推返主帖

Push this please

我愛櫻花bot 家姐

推依個

最撚叻騎劫架啦

有3個post俾波台狗玩

垃圾風9樓主

剩係識搶住開post

FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-有一定氣象知識但經常發表與氣溫相關煩膠言論的會員。
逝去的不回來(#162037)-夏天冬天夏天的新AC，經常派膠乞膠，事跡罄竹難書。
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

分流

水啲波台友去其他post重好

風膠幾多歲 中二病到

就黎到外圍雨帶

學野

無試過3號波加酷熱天氣警告

沉降D樓係咪要走人先

有撚195
天鴿不如

唔係淡友 而家睇樣165 la

CHING辛苦了

追唔切

全港庇護中心list

本次限定術語

牛肉-百里嘉27W花名，緣於係山竹之後
毒撚-27W百里嘉另一花名，因為wfc佢
芒果－山竹26W既花名，緣於

另外

麻煩問飛唔飛得果d係下面個post擺低:
日期
時間
航空公司
Flight number
起點
終點

[ATC]熱帶氣旋與航空交通集中討論區#2

日本颱風[飛燕]災後重建區與新颱風[山竹]討論區

旅遊或航班以外叫春請到

超級颱風山竹討論區

最後

周日話題﹕海燕到飛燕 住在「福地」的人的警告

香港是福地

TKO風都唔風下

大澳冇咩人走

我都覺得已經到頂
行申：大燈神，繼續做淡友

辛苦哂櫻花巴

抹茶bb幾時出分析?

桵花今晚開post唔洗瞓

有D風但好鬼熱

最後其他post冇人覆班假膠咪又要死死氣走入黎

想問天文台一小時一報未

感激櫻花

請尊重，謝謝！

出面依然好焗

隻眼好核突

有冇咩地區已經開始大風？

好心班假膠靜啦
嫌自己唔夠on9?

咁菲就3page

香港人係咪唔會有奇蹟啦
物理上似乎唔會有轉向離開香港既可能

個風咩事

見到足球有關username就想block

屯門起風了

對流入黎啦

500百帕圖

300百帕圖

200百帕圖

地精學人講分析

前言
早前提及嘅東亞槽冷空氣滲透，由於西風亞洲段欠缺高壓壩系統阻塞，所以槽線連打帶跑，不再停留係中亞地區。

東亞槽槽線東移後同時亦稍為北收，係華北地區讓出少許空間，引起東亞地區連鎖反應。
副高乘機北抬南伸，對山竹路線有多重影響，導致各大機構東調登錄點，本文後部會對此詮釋，並作出最新人肉預報。

#本文主要採取500百帕圖作讀圖解析，若提及其他層面會特別注明

正文
由於西風亞洲段下游欠缺系統阻塞，所以槽線連打帶跑，以滲尿形式釋出冷空氣，槽線主軸不再停留係中亞地區。
西風槽主體同時間一路向東移一路蓄冷一路釋出冷空氣，已經東移至西伯利亞地區。由於冷源本身唔強又不斷半途漏尿，冷空氣可以話已經同華南地區無緣。

槽線東移釋出冷平流嘅另一個後果，就係槽線北收，北收後槽底已退回中高緯地區，原身槽底佔據嘅區域形成真空，副高則乘虛而入。

副高北抬，會連帶副高南緣一併北抬。所以大陸副高亦係過去+12hr 係廣東沿岸讓出空間。山竹極其強盛嘅高空流出，甚至對此有所幫助，係200hpa圖不但見到山竹環流，更見到其四周約1000公里範圍內皆其雲頂低溫流出區（如無記錯當年海燕都有類似情況但流出區係極低溫~負80度，但無如此大範圍）
根據準確度稍低嘅06z500hpa圖，副高不單退出華南地區，甚至北抬至台灣至福建以北。

至於南伸部分，副高由於係由南高在300hpa向下延接至500hpa，所以北抬時環流調整後仍能維持穩固及強盛，南伸部份更有所加強。

至於南高正南方部份，亦即中南島-孟加拉灣-印支半島地區，雖然南高強盛但無法佔據該區。
原因係由於南高本身係青藏高原大陸熱成高壓，加上山竹本身已接上印度洋嘅西南氣流，整區底層都處於西南氣流嘅低壓區內。
南高+副高合體都無法進駐，此消彼長，間接更加劇了副高在山竹東面的南伸部份。
如此一來，原本包緊山竹四周圍嘅副高向北略移，不再緊迫山竹環流並造成引導氣流減弱，山竹移速亦因此在過去6小時減慢。

堅豎人肉預報 20180915 1900 第五報
山竹今日清晨於呂宋東北角登錄，並以偏西路徑橫過呂宋，部份符合本豎預測。
進入南海後以西北路徑移動，並減慢移速。

本豎預料山竹未來+12hr將穩定地維持西北西路徑橫過南海北部，逐漸接近本港。山竹環流會因修復而在未來+6hr略為緊縮及重新增強，及後會因移向副高南緣而再度增加梯度壓力。
在+6hr後，山竹西北側環流有機會出現再度擴大，移速再度加快，並因接觸副高南緣，受較多西風引導出現西北偏北路徑。

在+12h後，山竹將會最接近本港，並在登錄前3~4小時有機會因與陸地產生磨擦，而產生北飄。

堅豎預料山竹將於以下地區範圍內登錄：
澳門 至 澳門以東150公里

信心（誤差）範圍：
東50公里

山竹（26W）
HKO每小時定位&距離

2018/09/14
2200 17.5N 123.5E 1110km(ESE)
2220 T1
2300 17.7N 123.2E N0.2W0.3 1070km(ESE)

2018/09/15
0000 17.8N 123.0E N0.1W0.2 1050km(ESE)
0100 17.9N 122.7E N0.1W0.3 1020km(ESE)
0200 18.0N 122.3E N0.1W0.4 970km(ESE)
0300 18.0N 121.9E W0.4 940km(ESE)
0400 18.0N 121.5E W0.4 900km(ESE)
0500 18.0N 121.3E W0.2 880km(ESE)
0600 18.0N 121.1E W0.2 870km(ESE)
0700 18.0N 120.9E W0.2 850km(SE)
0800 18.1N 120.7E N0.1W0.2 830km(SE)
0900 18.1N 120.4E W0.3 800km(SE)
1000 18.2N 120.3E N0.1W0.1 790km(SE)
1100 18.3N 120.1E N0.1W0.2 760km(SE)
1200 18.3N 120.1E STNR 760km(SE)
1300 18.4N 119.8E N0.1W0.3 730km(SE)
1400 18.5N 119.7E N0.1W0.1 710km(SE)
1500 18.6N 119.5E N0.1W0.2 690km(SE)
1600 18.8N 119.3E N0.2W0.2 660km(SE)
1620 丄3
1700 19.0N 119.1E N0.2W0.2 630km(SE)
1800 19.1N 118.9E N0.1W0.2 610km(SE)
1900 19.2N 118.7E N0.1W0.2 580km(SE)

開多個post喺波台俾班垃圾好過啦

星期日就掛硬8號
等天文台好落台
但根本都吹落左

土豆巴

想問土豆同南珠而家對流減弱係咪預期中

未必趕得切

成條大水喉
你驚佢無對流 ？

64雷達現雨區

喺尖沙咀海旁聽到個呀叔話一啲風都冇一啲浪都冇

雨帶就黎掃到香港

仲走去通報曬
呢次柒到盡頭...

lmlm

支持樓豬原裝正貨

今次啲post爆得特別快

星期日入夜前落唔落得番3號

上川島

出面好大風

暖風過後 即係颶風颶風逼近

屌你

未打到大交合假期就決斷咁提你八號

係，不過未必跌到熱帶風暴以下既

果后爛左眼？
上個post追唔切

撚屌

係呢邊問返先
其實BD 有關wind load 既cop
下面個表係頂到風速幾多

一直純睇冇出過聲 希望大家唔好再回班假膠

多得班垃圾波台狗唔少囉
阻撚住哂睇到火都嚟

波台狗玩到無嘢好玩玩洗版

仆街仔

GFS返來了

依家真係有195咩?

旺角開始有啲風 但係啲風好撚熱

點解到依家仲有on9仔睇唔明張圖？

做咩過左黎 仲要比你睇到

講大好過講細，無事好過有事

妲妮咁款

朝早個幾個post
我直頭分唔到真假

一早係到 你幾時入黎

海馬個時 無大水喉

今次大大條西南水喉

TAF VHHH 151100Z 1512/1618 03022KT 9000 FEW025 SCT045
TX33/1606Z TN26/1522Z
TEMPO 1512/1522 04035G50KT 2500 SHRA FEW010CB SCT020
BECMG 1520/1522 04040KT
TEMPO 1522/1604 08050G65KT 1500 +SHRA FEW008 SCT015CB BKN040
BECMG 1604/1606 10045KT
TEMPO 1604/1612 12055G70KT 1500 +SHRA FEW008 SCT015CB BKN040
TEMPO 1612/1618 14045G55KT 2500 SHRA FEW010CB SCT020=

係
後面個堆未過晒山幫手做對流，再加自身修復

兩日啦，入黎學野 睇分析好正

Windcode 2004?

好撚煩

算啦

土豆巴 澳門以東50-150km?

補圖

天鴿 185
山竹 195

其實都唔係差好遠
而且天鴿可能仲近啲

會不會大家影響差不多？

我淨係想知使唔使返工

爛左
風牆散緊

唔洗諗啦

黎過近岸爆發

我估因為安全理由星期一朝早都會掛八號
利申：純粹鳩估

原來係咁，咁唔追返之前幾個post 了

yes

想學下野
係唔係南海水溫熱 先幫到個風加强

佢地嘅大奇蹟日 同你講嘅奇蹟
定義好似唔一樣

隻眼呢

我真心入黎學野
究竟真心定假膠

未必
副高西伸，可能會遠d

簡單講 山竹陣風勁好多

星期一會唔會落八號 我想返工

散你老母咩

今日搞事班波台狗
今晚d英超 祝你地輸到仆街

土豆

真心
你睇返圖會見到

咁都話打唔中 你心目中既打得中究竟係點 風眼係你個柒頭 頭頂經過?

以東150係唔係香港？

唔好撚玩啦、冇就冇、政府理撚得你地死

班黑心風膠想打到正一正

呢幅圖好恐怖，好似想拉西南啲雲過黎捲

屌你 我話星期一

澳門以東150km對香港而言係東登

大交合話聽日無同股市,比個8號佢
跑馬?唔跑啦 某隻馬死左,唔開跑

無預過佢可以番到原本以上
比廿撞菲後加番30~40已經好西利
唔會有近岸爆發呢支歌仔唱

利物浦對熱刺幾點開波 我淨係想睇分析咋屌

18:50 HKT 隻眼變得清楚了

扯埋過黎真係不得了

雖然我都咁諗
不過佢地平時都豬撚到開巷，應該差別不大

覺得依個風應該唔夠韋爵爺咁勁

1930

實測飛機測到既data 會唔會公布?

Login前會上翻200
210至220，天文台個估計幾合理

頂住呀山竹bb

可能得把口，賭本都未必有

係咪唔會扯到？

尖沙咀望住個海靜到好恐怖，好不安

咪就係唔使諗 一定要

香港天文台在 18 年 09 月 15 日 19 時 10 分最新向航機發出的危險天氣警告

VHHK SIGMET 1 VALID 150710/151110 VHHH- VHHK HONG KONG FIR EMBD TS FCST WI N2300 E11730 - N2000 E11500 - N1800 E11506 - N2100 E11730 - N2300 E11730 TOP FL500 MOV WNW 15KT NC= VHHK SIGMET 3 VALID 151110/151510 VHHH- VHHK HONG KONG FIR EMBD TS FCST WI N2345 E11730 - N2100 E11500 - N1800 E11400 - N1642 E11400 - N2100 E11730 - N2345 E11730 TOP FL500 MOV WNW 15KT NC= VHHK SIGMET 2 VALID 151800/160000 VHHH- VHHK HONG KONG FIR TC MANGKHUT PSN N1954 E11636 CB FCST AT 1800Z WI 240NM OF TC CENTRE TOP FL500 INTSF FCST AT 0000Z TC CENTRE PSN N2036 E11518=

有冇油台果D實測data

預計聽日中午5-6點login???

可能未夠18

typo 屌
以西呀

多謝提醒

冇左啦,自從唔知邊次之後比人bam左

屌

原來用代碼會出單行，自
VHHK SIGMET 1 VALID 150710/151110 VHHH- VHHK HONG KONG FIR EMBD TS FCST WI N2300 E11730 - N2000 E11500 - N1800 E11506 - N2100 E11730 - N2300 E11730 TOP FL500 MOV WNW 15KT NC= VHHK SIGMET 3 VALID 151110/151510 VHHH- VHHK HONG KONG FIR EMBD TS FCST WI N2345 E11730 - N2100 E11500 - N1800 E11400 - N1642 E11400 - N2100 E11730 - N2345 E11730 TOP FL500 MOV WNW 15KT NC= VHHK SIGMET 2 VALID 151800/160000 VHHH- VHHK HONG KONG FIR TC MANGKHUT PSN N1954 E11636 CB FCST AT 1800Z WI 240NM OF TC CENTRE TOP FL500 INTSF FCST AT 0000Z TC CENTRE PSN N2036 E11518=

東到咁多咩

見到球員名block得

改圖

我係澳門人，澳門rip

佢話打錯 應該係西登

其實係design pressure
唔係speed (雖然都有關係）
幾大都好 都係取決於projected area
好似係

同問 頭先睇土豆大分析都好奇係咪打錯

luke梳正常人黎

呢個都係block得

虛心請教，其實黃色係指暴風圈？

講真如果昐放風假可以出返去, 既然答案都咁肯定，無謂係咁問俾人屌

嚇死

18:50 隻眼

18:40 隻眼中心少少濛

市長準備春藥預報未

撞菲後12個鐘 啱啱好就嚟過
呢12個鐘應該係增強時段

跟風向依家D海水扯緊出去南海
梗係靜

點樣睇到個風
定係夜晚睇唔到雲圖

用1粒點就得，1粒點係inline，3粒係code block

INLINE

CODE BLOCK

路徑誤差範圍

正常人做乜改個波台狗名

機場加油

Not earth 3d
Living Earth (要俾錢既)

好似由印度拉到來

OIC，學到嘢，thanks巴打

預報修正

堅豎人肉預報 20180915 1900 第五報
山竹今日清晨於呂宋東北角登錄，並以偏西路徑橫過呂宋，部份符合本豎預測。
進入南海後以西北路徑移動，並減慢移速。

本豎預料山竹未來+12hr將穩定地維持西北西路徑橫過南海北部，逐漸接近本港。山竹環流會因修復而在未來+6hr略為緊縮及重新增強，及後會因移向副高南緣而再度增加梯度壓力。
在+6hr後，山竹西北側環流有機會出現再度擴大，移速再度加快，並因接觸副高南緣，受較多西風引導出現西北偏北路徑。

在+12h後，山竹將會最接近本港，並在登錄前3~4小時有機會因與陸地產生磨擦，而產生北飄。

堅豎預料山竹將於以下地區範圍內登錄：
澳門 至 澳門以西150公里

信心（誤差）範圍：
東50公里

就要一路睇個Load path
ULS state仲要乘1.4 FOS
假設佢design 係咁

定啲嚟 重有12個鐘

同埋並因接觸副高南緣，受較多西風引導出現西北偏北路徑？接完會偏北？

就係想知wind speed 轉做pressure 或pressure 轉做speed 即係可以頂到幾多
以前讀書時好似講過下，但唔記得晒

雲加又點，block得

其實山竹同台灣隔咁遠都吹到咁勁
唔明啲人點會想佢打中香港

同啲傻西跟人玩膠一樣 搏屌就預左比人屌啦

想問風眼清同風眼濛有咩分別

狂擊巴

停一停 增強先啦

咩網

留名bin c

咩情況下會拉到啲雲過黎？

我都係 好撚多野做 放左假都要追番
香港人奴性真係強

強粥之分

諗住有得望下

好撚熱

佢係話澳門以西50-150km wor

有浸咖哩味

想吹撚冧港豬澳高膠大灣區

撚知呀 你野去搵大交合

I am Ready !!

有冇圖？

不嬲個海都咁靜架啦

Yes

你咪繼續燈囉，一陣叫埋你老母去海邊吹風， 睇下佢會唔會扔你出街當生少件

澳門撚點算

嘩
減弱晒手

喂,唔係喎,唔對路,冇對流冇深色 得d綠藍色,睇個勢天鴒風力左右
天文台更加吹大到仲係超颱登錄 最多強颱
我覺我撞完呂宋弱左好多
有錯請屌同解釋下

要做學術研究討論嘛
識唔識分輕重

係咪行慢咗

有冇可能增強上返200

係

U汪鄉土班傻西波台友

係，依家都ok
主要係接上咗源源不絕嘅西南季風

有村架純bb豬，我嚴重地屌你老母閪

土豆最新同我完全一樣了 要雙贏了

認命啦柒頭

天文台

澳門啲食水同糧食係咪比人掃哂

一定打唔到星期一

唔好亂黎，我真心追左五六日

少少only

隻眼爛左？

有雨水海水加持

無波睇咩？點解咁多波台弱智仔

rip

各大預報都抄哂2位

咩叫一定

喂喂,呢個風力好似弱左d
唉.,.冇得教訓下港豬

same as usual，唔明再問

HKO

八號到星期日晚又得唔得

差唔多

我睇完仲諗緊點解會東登~~

發覺只要係踩個風嘅就有負評
個風有cat10 呀，仲不停增強緊，中到香港應一應呀
預計ifc,icc全部收皮
開心未？

Yoyo
180 巴

以為東登

今日瘋狂入貨，但亦瘋狂購買

我覺得會同平時八號波冇分別

18:50 HKT 中心點己重新清楚見到

會反映咗係交合嘅報文

有人話要打到禮拜一咩,on9

呢個post入面有唔少人只係關心星期一有冇假
根本唔會去留意氣象學資料同數據
反映香港有唔少打工仔underpaid同冇job satisfaction

有機會扯到

仆街, 100公里內晾過 !!!!!

屋企亂撚到咁
好心就汁汁佢先影啦

希望唔好變KIX

有冇機會近岸爆發?

無咗好一段時間

無知一問
點解西南季風有助颱風增強？

等強對流離開呂宋就。。。。。。。。。

所以先加油

水氣供應

都打風喇, 到時咪一樣亂 :<

其實呢啲人做咩唔自己開個post傾？
睇氣象唔係睇假期 又無人答到確實既答案 根本都唔撚對題

眼北面有少少對流發展

雙雄

yoyo 狂擊

啱啱開工無耐, 聽朝放 0730, 預咗要瞓機場

到時爆玻璃咪一尻樣，唔洗執啦

西南面已經開始發展番

香港唔閪冧的話就係

支持土豆，澳門附近登陸

想學野，想問下點睇有無對流？

唔使理佢啦
都唔知小學畢業未

部份假膠成日刷存在感
Block 到手軟

+1

係囉
副高南緣明明應該偏西架

前12個鐘同後12個鐘

不是麼

其實重有好多時間比佢增強

唉, 乃野

好似上面留言講, 山竹都叫冇料到
咁日後打黎香港個d 唔會再叫打風, 只係季候風開始勁了

係咪愈清愈強？

機場

正路都係關心有冇假啦
成年一日風假都冇

黃色係誤差圈
即黃色範圍內都有機會行經

尋晚大交合火星電腦預報...

聽日係咪都會吹到正？
我聽日要番工

捲返一個圈就不得了

巴打
魔鬼在細節
淨係睇戲肉唔夠
要做埋前戲

有少少紅色

澳門又

火星電腦秒殺EC GFS

權威加持

無錯，西南氣流嘅本體係由印度洋過來的

錯 係香港

屌屎眼

唔記得post

好神奇，咁撚樣都捲到，好似棉花糖咁，會捲大？

個風而家呢個位置如果係日頭就

唔識請假？
定係要父母批准？

廣東省教育廳召開會議，宣佈全省各級各類學校、幼兒園今日至下星期一全部停課，少年宮、校外培訓機構亦全部停止一切培訓和教育活動，寄宿制學校學生原地做好防颱風工作。學校要立即開展校園防風防雨安全隱患排查工作，加強對校園及周邊環境的風險排查和評估，靠近海邊地區學校、山區農村學校及有地質災害安全風險的學校，要及時做好師生疏散撤離工作，將颱風危害程度降到最低。

可以咁講
山竹引爆咗西南季風入南海，所以強度一定足以同盛夏的尾巴嘅副高邊緣抗衡

睇好>睇淡>睇好>....

淡友好友攻防戰

差唔多大小既風黎講黎講sure la

再望下西南面水氣供應多到

睇黎都係避難先

比一日風假你都係廢hea
Productivity = 0

俾d時間南面對流捲入中心
強度可期

通宵更

屌 咁多關鍵typo嘅
近岸西北偏西

山竹絕對唔會唔夠對流
條尾大把貨比佢捲

係咪可以整篇新潮文

點睇

到底 HKO 最終錄幾多 hPa
940?

我都想問

我唔擔心有冇假放
我淨係想吹斷港豬澳同吹散西狗墓碑得唔得 ？

咁正義去做警犬啦

時間唔多 把握最後機會

唔緊要, 最緊要俾返啲睇分析嘅人知返, BTW 多謝土豆巴高汁分析

年年交幾十萬稅養你班連登海富科學主任你估易架

南海之皇
星期六日之鬼

你係佢最虛弱嘅時候話佢12個鐘之後會廢

火星電腦完勝

唉丫你班過街老鼠走啦 好地地一個學術post都要攪屎棍

根據我分析 山竹好大機會打唔成

再吹大啲⋯

南海之王 正式登場

長到去印度洋

返去屌鮑姐啦你

9up就9up啦
唔好侮辱分析呢2個字

比時間佢啦

學術post有人問嘢會叫人on9死撚開

皇仔咁岩呀

繼續西北進擊

個po好多熟悉的面孔

鮑姐打唔打得成？

睇返08年黑格比

就係差個屎眼唔夠通爽

長駐here

我想問
windy係咪睇guts wind先?

同問

個風而家直徑係幾多?

block左算啦. 愈覆小朋友愈high

希望打唔成

山竹將以每小时28公里左右的速度向西偏北方向移動，強度還將有所增强

我諗愛恩思坦都解釋唔到點解睇波會睇到變弱智

南海之王

冇機會近岸爆發
但係內力深厚

Show Blocked User - 棋靈王

正經左一陣又有on9入黎

其實都係少數會鬧, 再唔係就有啲問嘅係假膠, 你有咩唔明都可以隨時問, 樂意解答

你去飲番兩三桶廿四味清醒下先

相沢みなみ

屌你老母

地精都係人 都係會講粗口同打錯字的

好多智力低既人聽完你咁講以為打唔成
就落左街很想跟他吹吹風你過唔過意得去呀我屌鳩你姐係咁講

其實我想問係咪會打成日颶風

請尊重，謝謝！！

想問依層layer係咪因為個風而形成

我解答啦 當北面有對流 風眼所形成既獨立對流層會開始分離 換句說話 好大機會山竹會變弱成2個小颱風

手下留情
雖然我係球員名
但我由韋克托就開始追風
真正風膠

FF mode, 如果個風繼續增強唔郁住就

澳門至澳門以東..

大部分台都預澳門以西喎...
同埋而家己經係東南邊, 有啲難度喎..

195再加60
地點：南海

make sense咩

想問依家向西走定北走

新果套。。唔係，係新果幾套，應該話我全部都好鍾意

感謝解答

向東走啊好未

依家實際上係咪195kph都成疑問啦

你都需要夏枯草

你啱

淨係識負皮 見人負又負 你地知點解咩？駁到咩？
Btw祈求上天 山竹打唔成 香港人平平安安！

本身都唔想block你
點知你又9up

好想知gfs兩架飛機出完去之後
hko會點改強度同路徑

屌 真係有人信

問下都負評， 痴線 ， 我又唔係話依個就係風， 我話係咪受風暴影響啫

係就爽

隻眼

雨帶好快移到香城

Are you ready

港豬澳

鮑姐

想問下究竟而家個風係增強定減弱，向北定向西？ 太多假膠搞到我分唔清邊d真邊d假

番號都冇個，算，呢度傾打風

究竟 港豬澳 同 膠鐵 會變成點呢

有負評你銀包會少左錢 ？

笑到仆街

有波台狗刷負評姐 你望下大部分都有
係堆狗未入黎搞事之前係冇架

西北西

東沙 氣壓990
11級陣風

你地咪撚次次見到佢就講呢兩隻字
講一次就好笑第二次就無聊

頂到210km

正啊

等睇笑9我班人炒車 唔信我呀拿屌你

睇fx5.2 再行gamma 10就知個風一定打唔正,禮拜一翻工啦大家

你信？

本身西南氣流係季風區，有好強低壓特性，可以幫助tc立即增強低層輻合，近乎係飲食咗大力菜嘅效果
其次西南氣流帶來全部都係溫暖水氣，可以配合tc嘅cisk機制，釋放大量潛熱，等同一罐罐嘅redbull

然後西南氣流風力強勁，可以幫助tc對抗風切同副高下沉，等於食蠔

又食大力菜又飲redbull又食蠔，個風一定啪啪聲

聲稱

想屌走佢而已

水氣過境是被扣留？

冇話信唔信架 睇圖係咁

時

成200公里陣風

一句講晒。聽日大唔大機會十號？

好期待可以屌到澳門依條臭閪大聲叫唔好

香港頂唔頂得住?

菲律賓卡關

睇返天文台 GFS實測完係咪改左登陸前預計風力？

新聞都話左大機會啦

獲奸方認證

IPX-177

100分

其實香港機場 頂到幾勁既風

同青馬大橋

雲就是對流呀

乜嘢事呀

吹唔斷港豬澳咪撚過黎住

降雨/發展嘅雲塊

慈雲山巴打驚唔驚比人吹走

山竹依家係邊

而家個天都係咁熱焗。係咪代表個風好能勁

到左呢個時候真係想有多d有知識巴打多d分享下 但真係充斥住太多痴線佬 搞到好無癮

風呢?

港英起嘅大橋冇問題嘅
港豬噢同人工島就

或者開閃電雷達

要相信國家

宜家唔好行咁快 頂到聽晚9點後就夠

南海以北

天文台網頁會每小時更新更位, 45分就會更新文字, 你可以留意下經緯度

今次typo特別多，特別關鍵
無法，氣象撚係鐘意強調關鍵時刻

大家好 我是寶傑

先養身後強體

黎緊兩個鐘好關鍵

Btw 豆腐國

塔科馬海峽吊橋倒塌事件的元兇，是卡門渦街引起吊橋共振。原設計為了求美觀及省錢，使用過輕的物料，造成其發生共振的破壞頻率，與卡門渦街接近，從而隨強風而劇烈擺動，導致吊橋崩塌。

會唔會再發生？

今晚就八號，無可能頂到禮拜一，死心啦

由形成到消散, 都係關鍵時刻

關鍵時刻成日吹水鳩 up

只要風變化的頻率恰好與 橋樑的 自然振動頻率吻合！

便可能造成 巨大的危險！

omg

明天是關鍵

以往都輸畀交合

例子：妮坦，輸hko 10~20公里

天天是關鍵

agger

共振原理

1849年法國昂熱市一座102米的大橋,一隊士兵在指揮官的口令下邁著整齊步伐過橋,導致大橋突然斷裂,266人落水死於非命。

1940年11月7日美國華盛頓州塔科星海峽吊橋由於陣風引起的共振，也毀於一旦，該橋長853米，建成後開放才四個月。

1975年紐西蘭奧克蘭港口公路橋,因遊行隊伍規律步行激發橋梁明顯的振動。

2000年5月倫敦千禧橋開通時,因人群步行頻率相近導致強烈搖擺、振動。

2010年5月俄羅斯伏爾加河大橋發生共振,大橋劇烈晃動,橋面呈浪形翻滾。

旅行揾關鍵~

果次我都係同你一樣

好！學恆！

如果係澳門頭頂登陸，香港應該仆曬街
眼牆加危險半圓

搵人寫篇西伯利亞人颱風篇

玉山果條係咪relief rain黎

有冇吹完菲律賓之後既新聞?

難以置信竟然仲有人相信專家

一陣成篇修正番再post過

十號呢

咁難定

過左菲之後好似行快左好多咁

南海之王in truth
Btw睇雷達圖見到外圍雨帶郁得好快幾個鐘後就開始熱身

教harmonic motion就不得不提Tacoma Narrows Bridge

玉山既對流抬升真係cls

棋靈王，地主公叫你收棋呀

超級颱風超級超值

認真答你，撞完菲律賓高山減弱左，但結構仍維持到，捲返一個爛爛地但好大的風眼，強度仍然有強颱風水平，即中心風力155km/h或以上，雖然登陸時實測強度可能無超颱風力185km/h，無上次天鴿登陸時咁勁，但今次香港好大機會食中眼牆，加上風暴潮，實際對香港各區破壞力會強過天鴿

十號會有 但星期一就唔好咁大想頭啦 一係你諗定籍口唔返工啦

Namjoo dog is falling down

清好大壓力下喎

I Made A Cheeky Younger Sister Put On A Knee High And Made Me The Only Absolute Realm And Made Me S

我曾經以為南珠係土豆既分身
就好似deathnote入面
世界上三大偵探都係L咁

街市生果檔

真係要狂打鮑姐佢先會收皮架屌

究竟佢有咩陰謀

快d冧
斷開幾截最好

俾d迷信既廢老知道天怒人怨

無人出手？

塔科馬海峽吊橋（英語：Tacoma Narrows Bridge）是位於美國華盛頓州塔科馬的兩條懸索橋，也是華盛頓州16號幹線的一部分。每橋長1.6公里，橫跨塔科馬海峽。第一條橋於1940年首度通車，但不到五個月便倒塌，其後重建及另建的新橋分別於1950年及2007年啟用。第一條橋倒塌的原因，是因為其橋面厚度不足，在受到強風的吹襲下引起卡門渦街，使橋身擺動；當卡門渦街的振動頻率和吊橋自身的固有頻率相同時，引起吊橋劇烈共振而崩塌，這次事件的過程有完整拍攝成影片，也成為研究空氣動力學卡門渦街引起建築物共振破壞力的活教材。

挑 完全冇料到

經典 physics wave 教學片

呢段片無音樂好唔慣

而家起橋已經會諗埋共振頻率

玉山阻9住晒

我識個上一代 話呢個風係個天嬲 要黎教訓人

捱到聽晚八點半就搞撚掂

剷泥車咁夾硬剷撚走人地成忽

N 0.1 W 0.3

惡劣天氣英文版話 美國果邊有4個颱風
有無衛星相？

兩個人煲定9L 水夠唔夠呢

衛星雲圖見到都痴線，咁鬼大個環流

好撚驚成屋玻璃比佢吹撚爆

個風根本廢,好心你班追風撚收皮啦

2000 N0.1 W0.3

歌唱家振爆玻璃杯都係呢個原理
不過而家起橋應該好安全

淡友走啦

應該避唔到大爛眼

早過山竹拆左啲玻璃佢

風洞實驗
風洞是一種產生人造氣流的管道，用於研究空氣流經物體所產生的氣動效應。風洞除了主要應用於汽車、飛行器、導彈（尤其是巡弋飛彈、空對空飛彈等）設計領域，也適用於建築物、高速列車、船艦的空氣阻力、耐熱與抗壓試驗等。

無知一問，突然間耳仔痛關唔關事？

三號強風信號

香港天文台發出最新熱帶氣旋警報

三號強風信號，現正生效。

預料本港平均風速每小時41至62公里。

在下午8時，超強颱風山竹集結在香港之東南約550公里，即在北緯19.3度，東經118.4度附近，預料向西北偏西移動，時速約30公里，橫過南海北部，移向廣東西部沿岸一帶。

以上天氣稿由天文台於2018年09月15日19時45分發出

氣壓下降

山竹（26W）
HKO每小時定位&距離

2018/09/14
2200 17.5N 123.5E 1110km(ESE)
2220 T1
2300 17.7N 123.2E N0.2W0.3 1070km(ESE)

2018/09/15
0000 17.8N 123.0E N0.1W0.2 1050km(ESE)
0100 17.9N 122.7E N0.1W0.3 1020km(ESE)
0200 18.0N 122.3E N0.1W0.4 970km(ESE)
0300 18.0N 121.9E W0.4 940km(ESE)
0400 18.0N 121.5E W0.4 900km(ESE)
0500 18.0N 121.3E W0.2 880km(ESE)
0600 18.0N 121.1E W0.2 870km(ESE)
0700 18.0N 120.9E W0.2 850km(SE)
0800 18.1N 120.7E N0.1W0.2 830km(SE)
0900 18.1N 120.4E W0.3 800km(SE)
1000 18.2N 120.3E N0.1W0.1 790km(SE)
1100 18.3N 120.1E N0.1W0.2 760km(SE)
1200 18.3N 120.1E STNR 760km(SE)
1300 18.4N 119.8E N0.1W0.3 730km(SE)
1400 18.5N 119.7E N0.1W0.1 710km(SE)
1500 18.6N 119.5E N0.1W0.2 690km(SE)
1600 18.8N 119.3E N0.2W0.2 660km(SE)
1620 丄3
1700 19.0N 119.1E N0.2W0.2 630km(SE)
1800 19.1N 118.9E N0.1W0.2 610km(SE)
1900 19.2N 118.7E N0.1W0.2 580km(SE)
2000 19.3N 118.4E N0.1W0.3 550km(SE)

氣壓降了 你耳仔唔開心

再有N 就好近

W0.3

到時 水浸 停電 office爆玻璃 點撚返工
仆街天文台 要人災難後工作

好似蜘蛛俠咁feel到有危機？

想問下行嘅速度係咪都係關副高事

開始耳仔痛

都夜晚啦,或者等我呢個星氣象觀察專家講幾句啦
聽日大家自求多福啦,做好防風措施啦(精密計算)

係條橋上面一定正到瀨屎

雨帶其實有機黑雨?

為左放日假居然去到咁盡

片內面d 人若無其事咁行

南區突然大風左

氣壓低啩
雖然應該不至於

氣壓問題？

列車在高速運行過程中兩側氣壓會向中間聚攏(所以人們通常被警告不要靠近高速運行的列車，否則會被吸過去造成事故)，進入隧道以後由於兩側是密封的，導致大氣無法彌補中間列車移動所帶走的氣壓，造成隧道內氣壓驟然降低。

列車並不是完全密封的，隧道內的氣壓變化必然會使車廂內的氣壓降低。人體內的氣壓與外界氣壓相等，當外界氣壓降低後，人體內的氣壓就會通過口鼻等通道外泄，同時，體內(中耳)氣壓過高會壓迫耳膜鼓脹和振動，因此人會產生脹痛和耳鳴感。

行咁快做乜春呀屌

現時機場海平面氣壓 1000 hPa

對流抬升姐係咩

係喎,又跟到抹茶兄學野

唔好旨意呢d 唔想返工就諗定話爆玻璃呢樣個樣 請日假啦

當年大蕭條時期經費不足，所以減料（整薄橋面石屎），最後出事

醫院急診室文員都要照常番工，我文職做到d咩

辭職啦唔洗煩

我們乘坐飛機、潛水、爬山或電梯升降過快，導致氣壓變化太大時，都會引起耳膜內外壓力不平衡，產生不舒服的感覺。

呢排健康,減糖,想飲水多

AL Physics

行慢D, 儲下氣整靚D隻風眼再一路向北pls

N0.1, W0.3

在 下 午 8 時 ， 超 強 颱 風 山 竹 集 結 在 香 港 之 東 南 約 550 公 里 ， 即 在 北 緯 19.3 度 ， 東 經 118.4 度 附 近 ， 預 料 向 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 30 公 里 ， 橫 過 南 海 北 部 ， 移 向 廣 東 西 部 沿 岸 一 帶 。

當值囉
唔想返就請假

屌原來真係關事

唔係打風都吹到咁
放粒石係地都吹唔到咁誇張

覺得機場郵政棟鐵皮野會吹爛

超 強?

仲有大概10個鐘 夠唔夠時間俾山竹

水氣經過高海拔地方，隨外力（風力）受地形影響抬升，係果度凝結為液態，最後變為雨雲

求指教，重整緊風眼？

我們乘坐飛機、潛水、爬山、天氣變化或電梯升降過快，導致氣壓變化太大時，都會引起耳膜內外壓力不平衡，產生不舒服的感覺。

星期一仲有冇八號冇人知 但就算冇八 僱主都有權根據情況放員工假

轉氣壓耳仔會聽唔到聲幾秒
第一次試過一日內有3次係咁

東面嘅對流開始捲返入北面

佢地叫我宜加番工宿舍拎房，聽朝方便番工

北面有條J轉緊入去

西北個口就嚟合埋
東北keep住唔好打開呀

關
氣壓驟降

幾好

請個陣寫埋嫁啦

突發！
依家個天好黑，做咩？

清靜左

多謝呂宋

邊度泥

合埋曬係咪會開始自我增強

開左波

美國

係喎，原來依家８點

好似係叫夜晚黎
等連登科學主任解釋

唔知啊，可能係太陽落左山掛

電影 明日之後⋯⋯

明日之後入面既new york

你入左老母個西入面？

港豬噢好難講

紐約

00後？

錯link

作為“氣象病”的簡稱，它絕不是“我的想像”。為什麼天氣影響身體狀況？

“頭瘡是下雨的日子”，“颱風哮喘發作出來和方法”，“老傷疼在雨季抱怨。” - 天氣發生地身體狀況不好，因為，在醫療領域中自古以來被稱為“氣象病”。多年來meteoropathy進行的研究，它被打開了，

氣象疾病的主要原因是大氣壓力的變化。變化越陡，症狀越強。當壓力下降時，主要是抱怨無序，但有些人在壓力上升時抱怨無序。

其實套戲都okay好睇 今晚打住風睇多次先

泥你老母

佢痴撚咗線.jpg

岩岩睇完

正有此意

上面張地圖..

睇依套不如睇驚濤駭浪
我覺得重有feel啲

加油阿，西面條J

夜晚都33度

因為地球自轉，而家香港係處於太陽照射唔到嘅一面

過多陣就高速降溫

請教下 點解個風愈行愈快？

等高手解畫

我宣佈 地精家族風水學，玄學及幼兒教育學系豬家團隊

正式命名為
地精觀天臺

各路英雄好漢，凡塵俗子，蔗渣蔗民，不必爭先恐後，裝香拜神。
只須誠心誠意，尊地公，敬地母；
又肯主動學習，虛心求教，客觀分析，獨立推理；
勿論未識之事，皆自得其門，按gle索驥；

如此自會得道升ching，百忍成地精！

覺唔覺香港人對呢個風overreact得好緊要

港豬一d危機意識都無

一個下晝爆三個po 終於live番

Chan Ho

高登殘黨

上次天鴿係香港好彩，冇食正

香港而家已經睇唔起洛克，天鴿呢啲勁風

想知快左幾多

洛克

想問下痴膠紙痴室外定室內果面？

咪係 上次都食唔正個南面重心帶

嘉頓雜餅發揮功用了

緊係室內

好有心機

室內

又鞭

有咩因素會導致近岸爆發出現

室外淋雨好快甩曬

洛克喎

外呀你老母

我有女朋友

無晒對流，係咪廢左？

8號會唔會掛到星期日晏就

唔肯定wo

下就可能9-10啦

呢幾個鐘先係關鍵

住係三四十樓既,點痴向外?

放假消息誤人子弟生jer癌
一世無閪屌

係咪真架

新嚟報到，想請問颱風嘅速度比乜嘢影響

係呀

土豆今日好激進

好悶呀，抹茶兄！
有咩新資料交代下？

下晏係掛緊 10號

點解嘉頓唔乘勢出颱風什餅套裝

晏就先登陸

好耶 可以早d出門返工

錯失良機

輸到傻咗

佐敦涼風陣陣

加支水先啦
好乾

豆豉鯪魚定午餐肉

星期一洗唔洗返工牙

痴室外呀
記住打緊十號個時先爬出去痴
你都會痴埋上去塊玻璃度

2012年 應該係十號波 機場

其實我自僱人士唔一定要番
純粹問下...

好熱呀

可能比大火燒左

下畫就10號梗喇，問題係掛幾耐

jtwc 預測風力得番175km, 變cat 4

打開個蓋 裝滿水 搖勻佢 當救災食物 食啦

做乜鳩

係罐底再加熱，仲正

邊個再話乜嘢依幾個鐘關鍵就屌撚死佢

知唔知cat4風力係幾多

呢個算唔算弱3

175點會係cat4訓撚醒未

一個強十夠填數啦

利記1-0

青馬大橋有乜事個機場即時廢咗

心水清

陰公
blk鳩佢 真心接受唔到放假消息嘅人
我會密切留意呢個人渣嘅發言同佢老母懷孕嘅狀況

掛風球後再發放假消息者有需要時會報警處理

受到超強颱風山竹影響，新渡輪橫水渡航線尾班船會提早開出，橫水渡最後開出的航班為梅窩開往長洲，開出時間為晚上10時20分。

新渡輪指，或會在未改發或已改發八號信號後的短時間內全面停航，提醒市民密切留意渡輪服務安排。

賤種熱渣能到..

仲有船

想睇黑人

大埔出面已經有風 仲幾爽下

大交合要柒幾多次

Hurricane Florence 個陣
美版潘蔚林在戶外冒雨報道

今年山竹個陣CCTBB搵邊個出外勤

typo
以西

食埋個飯會出個完全修正版

聽日大概幾點最勁？

真
明日一齊去行山

暫時仲好平靜，不過越平靜就好似越恐怖

設計係薄左，不過設計上绝對夠力，問題係義得黎成條工字鐵咁，啲風係上下形成渦巻，冧個下啲風其實唔係大，三號標準再低啲

留意呢個po搞事多數波台曼狗韓狗

帶埋館材？

唔好報警要人救

你收皮啦 大陸狗

我中好多

個風畀你地燈到弱咗 唯有希望路徑好D

d風膠頭先仲牙擦擦係咁屌9我話我9up

除左呢三種辣殺都無咩人會攪事 d comment number又跳住去了

完全無料到屌

cat 2?

猁狗唔計

收嗲啦屌你老母，你全家比狗屌啊支那賤畜

美國西北部少有強風 所以防風設計上唔洗太高

我是垃圾

梗係趁地淋啦

痴撚線
咪咁撚認真啦

block撚晒 成日都見到好多巴打自言自語

頂盡3號

咁出名都未睇過

燒撚左間廠

咁又唔好咁講，你教識我唔少野

屌係 成日睇唔明講緊乜尻

個風搞到咁 聽日真係可以出去玩了

TVB同尖沙咀個D痴線鬼佬準備好未

其實都重整得幾快

隻眼開始成返型

百屌山竹

你個名

km 唔係kts 喎

同猁狗一樣
吹大曬

核爆

關鍵係今晚11點個path

後面d 人好正常咁行緊

有冇手足出去追風?

星期六都有日際變化

根本成班比地型抬升堆對流呃左
出海12個鐘 準備發力啦

隻眼又蒙左既？
不過外圍厚實左好多

都未到個風 又話咩廢風

班淡友係唔係以為個風到咗?個風至少仲有成5-6個鐘慢慢行

冇料到

澳門係咪玩撚完
似係中出澳門

嗰點

散？邊度散 睇過

去緊露營 希望平安度過今晚啦

天文學家唔係睇星睇宇宙？

馬黎

唔想喺南海搵返你個營

咁快講出嚟做乜

部份外國網已經評估佢由cat 5 變到cat 3 啦on9. 樓上班友訓醒未

梳 平時少撚狗

做咩唔返屋企
有事果陣又要人救

屌你arm arm換左吧黑鯊未搞掂個輸入法呀，拖，打咁多野，唔睇上文下理，浄係睇到個幾粒簡體字，真係唔知邊個係大陸狗

最好屍都揾唔返

Dies Irae
Dies illa
Solvet saeclum in favilla
Teste David cum Sybilla

對澳門而言係咁⋯

天文 氣象都未識分

長 洲 北 28 38
長洲泳灘 東北 19 31

青 洲 北 32 40

大美督 東北 21 31
大埔滘 北 12 28
塔 門 北 10 24

大老山 北 40 51
橫瀾島 北 26 30

未起風

記得有咩事都唔好報警

走啦淡友
連登科學主任係唔會錯架

廢風

而家呢個N度其實港澳都食左屎
係睇食幾舊，除非反高潮北上汕頭就可能唔駛食

天文學家唔係呢D

咪係

好撚好笑呀屌你老味

屌你arm arm換左部黑鯊未搞掂個輸入法呀，屌你，打咁多野，唔睇上文下理，浄係睇到個幾粒簡體字，真係唔知邊個係大陸狗

我

柒左唔認E下都好灰詣

入番你老母個閪啦天文學家
做波台狗做到你咁失敗

注意安全啊！

I
連索瑪利啲雲都比山竹扯過黎

Last update 1400

屋企剛風起了

應承左條女今晚一定要去

依家路線ok左
希望佢重整返隻眼啦

波台搵人黎拎番隻狗番去食啦

講乜嘢
又我又注意安全

知啦你觀星㗎嘛

所以我就係想問嗰風大概幾點係最勁

見中間好似圍細返

有冇咁誇 悟空變超3咩

星期一睇黎真係要番工了

尊重啦
人地隱世專家來

你同你條女一齊死算啦
條女冇腦你又同佢一齊顛

,白痴仔改白痴名

掛波之後比有關風球嘅假消息嘅我會認真考慮報警

個我唔係我講

Ching 住邊？

一路向西, 姐係不段向西經行

屌你老母
我唔理一號定十號
我要雨呀dllm

岩岩收到大交合即將落雨既通知了

應承同條女露營定攬炒?

夜觀星象，占埋個卦

啲對話好唔完整

Sor

不得了，呢次

條尾好長

接近眼牆嗰幾點

出事唔好報警

吸緊能量

揾我？
利申：唔識睇風，而且連星星名都叫唔出

土豆巴對山竹既強度個預測係幾多

唔緊要

啱野，攬著一齊死

準備好星期一返工

Cat3已經係超級颱風

好心就拎d尊嚴出黎咪撚俾佢去啦
尊嚴拎唔出
條命就拎得出

gopro叉定電

睇黎禮拜一黑雨會黑全日

個熱帶低氣壓咁撚廢既

梨木樹

典型child登仔 咩都冇準備以為自己好威威豬

真心, 下午一定要

張圖幾靚
災難性美

柒到

其實咁耐以黎，
有冇啲風試過以極緩慢既速度咁行，
之後不斷折磨周邊啲地方

真係自己申撚請

黎緊星期一係關鍵

黑雨個標準咁撚高
有海嘯警告都唔會有黑雨啦

柒夠未

仆街唔好叫人救

咁癲

等大自然早D消滅呢D劣質基因
你既死將總算對人類文明有貢獻

如果係真
講定邊到露營ok？
真心可能要幫你報警

右邊果D光似係砲火

戇撚鳩

有冇人睇到市長或者清潔工部ipad

班主家個username 有日文子 究竟真人有幾毒

啱，真係太危險

荃灣已經呼呼聲

豬男女死撚左佢咪算囉

痴撚線, 一個無腦, 你又跟住戇鳩埋一份

隻眼成唔到型

之前講的加強唔出現?

光污染

屌 啲雨嚟緊

donald trump真名上連登無人信
一睇就知係真個個

天文學家仲唔走?

香港仔都係

點解GFS個預測近香港咁多ge

物競天擇

有冇咁撚柒on9呀 一早講話打風都去露營

咁撚唔要命既女一係好撚豬一係好撚蠢

聽朝掛唔掛到10號？

啱啱過去嘅颶風 florence 已經係

中環維港熱撚到風都無滴呀dllm
我坐左咁耐都無嘅屌
好撚失望
又話八號十號
三號都嫌比多佢啦dllm

GFS FF開

全球首個載人孔明燈

累撚死人

you are fired

北咁多，隨時中澳門

連人帶營吹落海漂走算啦 救都廢事

西北西 !!

痴撚線
條女弱智，條仔仲弱智

行到出室外完全係打開左個焗爐d熱風咁既feel

大埔起風

好好笑

個西一啲都唔貴

風起了

風眼而家咁既樣算正常定唔好？

似比風筒吹緊

開左風扇

副高咩環境
北咁多嘅

巴打好有創意

真係可以連人帶營成個吹得起
唔係講笑

關鍵係星期一朝早7點前..& 下午2點後

而家話撚知佢cat 10...關我撚事

Pray for Macau

露營果位巴打講底去左
有咩事都有記錄
同埋不如直播下

手機氣壓計1930 999.5, 而家999.2

跪求土豆巴Update Analysis

熱到仆街

訓醒未呀

JTWC 連SUPER 都刪埋啦

唔岩坐通頂？

咩apps

你地成班人記得唔好帶電話， 學習下靠自己野外求生。

大埔仲未起..

Holy shit

雲頂溫度跌左唔少

LIVING EARTH
post親都有人問

馬交撚玩回搭船澳中, 1830 先收到2030尾班船消息, 順道買了個收音機

屌你老母之前有super 嘅咩..

電話拎出黎都吹走啦 直條撚

觀塘零風，好焗

一個咁既廢風搞到香港人以為打仗咁

中文有冇1？

以後邊個post親圖都寫定LIVING EARTH啦

其實我想搵an機版本...

跌唔係加強咩?

想問下 到時登陸左
條尾會唔會扯扯下斷?

我都想有an機版

前2日個post仲好好睇 今日多左好多撚樣入黎廢up 周圍屈9人 d認真討論既巴打都唔見左好多個 真係成班劣幣驅逐良幣

打撚錯左，升左唔少

我幫大家整好左 聽日可以用來換頭像

屌你老母你係咪坐左好耐岩岩放監呀?

自己睇啦ON9仔

太和撚表示樓下開始起風

垃圾天文台維港風都無滴含撚啦
我要見到十級狂風五米高大浪呀dllm

downloaded

每個地區個定義都唔同
你係香港唔用香港定義？
用返香港用開既超強颱風好未？

多謝啲球員啦

點解而家啲風吹埋黎咁熱嘅？

東沙群島附近會唔會升番CAT 4 ?

根本個風就冇料到, 係俾人吹得大左

Jtwc 240以上先會叫超級颱風

我都入嚟湊熱鬧同學下嘢，難得完全封鎖晒班人

一定坐到頂唔順為止
一生人點都要見證一下滅頂颶風

Block 人block 到手軟

澳門以西雨區係熱對流，定係環流？

而家開左波正常番好多

CHILD 登真係CHILD登, 好撚多傻鳩

台灣都變左中型颱風啦

比埋之前張圖你睇啦

班垃圾

我真係好撚驚😎

JTWC Cat 5先會叫STY

前排Florence都好似無Cat 5

向西走緊

打散左既魂魄就快歸位

青衣風起了

用返香港standard啦 用其他standard 屌人有咩用
真心想block左你算9數

我幫下你

又話冇風又話散
其實冇分好淡友

個風愈黎愈近愈當風就係咁簡單
班小學雞大家真係完全封鎖就得
反正狗口吐不出象牙呢班人開其他post唔睇冇蝕底

係咩?唔係西北咩?

慢啲啦dllm
向東行下先啦
星期一先返黎啦屌

叫得蘋果做毒果既都ban

有d野講1-2次就悶啦
係都要跟風繼續講
比d創意啦

其實係咪已經當出左pre8架啦？唔會再officially有個pre8?

突發有圖 已經八字波

23蚊

香港同美國定義唔同

不如下個post置頂啦
個個post都有人問

碎料風 渣ga

三 號 強 風 信 號 ， 現 正 生 效 。

預 料 本 港 平 均 風 速 每 小 時 41 至 62 公 里 。

在 下 午 9 時 ， 超 強 颱 風 山 竹 集 結 在 香 港 之 東 南 約 520 公 里 ， 即 在 北 緯 19.4 度 ， 東 經 118.1 度 附 近 ， 預 料 向 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 30 公 里 ， 橫 過 南 海 北 部 ， 移 向 廣 東 西 部 沿 岸 一 帶 。

山 竹 繼 續 迅 速 移 向 廣 東 西 部 沿 岸 一 帶 ， 對 該 區 構 成 嚴 重 威 脅 。

山 竹 環 流 廣 闊 ， 風 勢 猛 烈 ， 進 一 步 逼 近 珠 江 口 一 帶 ， 天 文 台 會 在 今 晚 11 時 至 明 早 2 時 之 間 改 發 八 號 烈 風 或 暴 風 信 號 。

明 日 本 港 天 氣 惡 劣 ， 風 勢 迅 速 增 強 ， 有 頻 密 狂 風 大 雨 ， 海 面 有 巨 浪 及 湧 浪 。 預 料 受 風 暴 潮 影 響 ， 維 多 利 亞 港 的 海 水 高 度 會 在 明 日 下 午 2 時 至 6 時 期 間 上 漲 至 海 圖 基 準 面 以 上 約 3.5 米 ； 而 大 澳 的 海 水 高 度 會 在 明 日 下 午 4 時 至 7 時 期 間 上 漲 至 海 圖 基 準 面 以 上 約 4 米 。 海 水 上 漲 可 能 會 引 致 低 窪 地 區 出 現 嚴 重 水 浸 。 天 文 台 特 別 呼 籲 市 民 遠 離 岸 邊 及 停 止 所 有 水 上 活 動 。

在 過 去 一 小 時 ， 大 老 山 錄 得 的 最 高 持 續 風 速 為 每 小 時 48 公 里 ， 最 高 陣 風 為 每 小 時 60 公 里 。

淨係有得睇風眼都賺番哂

扯呀

想屌到佢噴淫水

南眼不斷爆新對流

颱風追擊
此帖文已停用，請在以下帖文集中討論：
【颱風追擊】1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT（26W）#26

都講明幾點至幾點之內，仲唔係pre8？

1001

10點差唔多會講

南海北部有條件比山竹爆?

me

1001 me

解釋吓🙏🏻🙏🏻
小弟認真想知